[笑撚死]永利街音樂表演近民居 上環街坊大叫：「好X嘈呀！」

連續兩個周末，這隊七人樂隊合共上演了八場，各長達四十分鐘的戶外大合奏。他們散佈在花園的不同角落彈起樂器。看似各自為政，卻共同以音樂回應空間內的「雜音」：落葉聲、抽氣扇聲、坑渠水聲、狗吠聲，通通出現在樂章之中。

一場穿越鬧市與寧靜空間的社區音樂之旅，觀眾固然聽得入神，但樓上的鄰居卻不甚高興。

最後一場演出後，住在花園後的中年女士在家中大叫：「好X嘈呀！」除了苦笑，演出者之一的Jabin Law也只好透過咪高峰安撫居民的憤怒：「今日之後，我哋應該唔會再打攪你。但若果你有不滿，歡迎你落嚟話我哋知，我哋好樂意解釋。」

用心的創作屢受投訴，固然令人泄氣，但Jabin Law直言演出前已有心理準備。「喺香港做戶外演出經常收到投訴，其實好無奈。」永利街休憩花園像一幅天然的環迴立體音牆。面向小學校舍，背向高樓住宅，站在花園內拍一下手掌也會聽到長長的回音，音樂聲也自然被加倍放大。Jabin認為居民一時之間接受不到這種聲音，也合情合理。

「我地玩咗七場，六場都有警察到場。有一日，我哋朝早11點試聲，只係好輕力試，已經有警察到。好似大家已經有默契，一聽到音樂就會打電話報警。」收到的投訴也千奇百趣，有的叫樂隊滾去禮賓府演出、有外國人大叫「What’s going on?」、也有街坊指翌日要上班，即使演出只在中午進行，也不希望他們在嘈。

幸好警察只是到場了解，主辦單位亦交出相關牌照文件證明演出是合法，而音量也沒超出康文署要求的分貝指標。演出繼續，但投訴卻成為樂章的一部分。

投訴

去外國見到鬼佬街頭唱歌唔識外國語言就掉低幾十蚊，然後影低人地放上ig同fb呃like 。

喺香港見到有人街頭唱歌就叫人收皮嘈撚住晒，上網屌香港音樂已死、香港創作已死，聽歌睇戲從來唔比錢。

可能真係好難聽啦 但事實上香港人就係咁撚雙重標準、自私、精神成日崩潰。

佢地根本唔需要音樂，唔需要層樓同份工以外所有嘢。嗰啲音樂對佢地嚟講就好似星期日早晨九點嘅電鑽，打破佢地用人工三分之二租返嚟五百呎盒仔以內嘅寧靜。

除非你係張學友或者廣場大媽啦，唔係無資格分享音樂同表演。

死暴民
少少野都話嘈
仲要講粗口
丟晒港島居民嘅架
有咩咪心平氣和慢慢講啦
唔洗咁暴力呀？

用你個邏輯咁西洋菜南街班廢老都唔駛屌啦，就算你覺得自己音樂好正想分享都要揀啱地點先得架，喺正人門口唱迫人聽就唔自私？

老實實係咪真係咁樣先叫藝術
人哋想睇電視休息你又嘈住人

係咪真係難聽先 難聽既話我絕對明白